【動物森友會】300蚊動森催生新商機，幫玩家「代工」月入高達數十萬！

任天堂(7974-JP)可謂是新冠肺炎疫情時期下的「疫市」大贏家，由於大眾轉變工作模式，改為在家工作，可支配的時間變多；此時推出了老少鹹宜的遊戲作品《集合啦！動物森友會》（下簡稱動森）令到Switch的銷量直線上升，一度買斷市。4月21日，市調機構 NPD 公布任天堂最新銷售數據，與去年同期相比，2020年3月美國家用遊戲硬體銷量成長了 63%，其中 Nintendo Switch 銷量是去年的兩倍以上。

動森不單帶動了Switch的銷量，亦帶來了新的致富商機。由於遊戲設計了大量的待完成任務，例如擴張房屋、打造傢私、改造島嶼等等，吸引玩家不斷投入時間和精力去完成任務，產生了完成任務的「需求」，有需求就必然產生商機。除了遊戲內可以產生虛擬交易，現在動森遊戲外亦帶來了實體經濟上的消費。

淘寶、Carousell香港或台灣版，都有不少售賣動森服務的「商品」上架，有商家售賣動森的貨幣「鈴錢」，有商家售賣道具（例如季節限定版）或打造道具的DIY程式，還有商家售賣遊戲裡的島民NPC。而不久前，新浪微博上還有知名博主分享動森裡面已經有商家在遊戲裡提供家政服務，幫人代為除草、澆花、砍樹，據說收費不低，四小時500元（人民幣）。而在內地二手交易平台閒魚提供的「家政」服務，澆花10元、除草20元、砍樹30元，如果顧客購買全套服務，可享八折優惠。

動森產業鏈是怎樣形成的？

在淘寶網上，有不少賣家將動森裡面涉及的各個項目分門別類，並且明碼標價，除了有套餐外，還提供大量定制服務，供買家選擇。產業鏈當中最主要的三項業務就是「物資批發」、「傢私訂製」以及「小動物買賣」。有報道指，動森的淘寶商家會透過修改代碼，去大量製造這些玩家需要的原材料，而且他會根據製造這些原材料的時間來定價，一套10元至30元不等，半個鐘大概能完成一個晚上的訂單，賣家是「以量取勝」。

而這個產業鏈當中比較麻煩的環節就是買賣雙方需同時在線，然後賣家通過遊戲裡的聯機上網服務，將物品送至買方小島上。有賣家甚至僱傭人手幫自己「送貨」，以賣價的50%作為佣金。

亦有賣家是地產設計出身，會選擇比較高級的家居訂製服務。將各種類型風格的傢私：日本風、可愛、歐式、田園等風格都有，而在遊戲裡面要湊足一套同樣風格設計的家居並不容易，對女性玩家來說，十分吸引，訂單亦是一單接一單。而這些家居服務的訂單定價亦偏貴，會由60元起。

另外還有「島民」小動物NPC的買賣，遊戲會隨機分配小動物或靠玩家到素材島邀請小動物，小動物隨機出現，如果是熱門角色，隨機邀請到的機率很低，因此亦令到換小動物NPC的操作更為複雜，除了破解遊戲，就是要等某個玩家島上的小動物想要搬家時，到玩家島上接走該動物，操作難度指數更高，賣價就定在80-150元不等。當然玩家亦可以透過購買任天堂amiibo卡來購買NPC，淘寶上亦提供大量的amiibo卡貨源，但當中不乏有盜版，玩家篩選時亦要格外小心。

動森發售於3月20日，短短一個幾月，根據上網觀察，有淘寶商家售賣相關服務的訂單已經超過了30萬，如果計每項服務至少收取5元，那麼月收入已經可以達百萬。亦有商家指，自己本身是計劃辭職，剛好疫情需要在家工作，亦讓他找到了「秘撈」的機會，而他買的動森遊戲亦不過約300元的成本。

D支那狗 乜撚柒都可以賣錢

呢個我覺得ok喎
Online game都大把呢啲買賣

屌你 咁你買隻Game返嚟把撚咩 同你啱啱買完隻DS返嚟開掛隻隻boss一下秒有撚分別 懶想快就咪撚玩呢啲啦

修改代碼去賣料
鬼國

係改code 本身得一件 佢加幾個零係後面 再將啲複製出黎既野賣俾人

突然諗返起之前連登有人請人代打葦名弦一郎

我覺得成個風格傢具賣都唔錯 雖然佢地都係YouTube抄人

改save咋
支那人邊有咁神心同你淋花

明明習大大都話左唔比玩